{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_039267",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "일도동"
    },
    "text": "一道洞(イルドドン)\\n\n済州済州市\\n\n面積2.50平方キロメートルで、人口は4万5286人（2001年）です。東側は華北洞に接しており、南と西は二道洞につながっています。北側は建入洞と接しています。もともとは耽羅国の都でしたが、938年（高麗太祖21）に高麗に併合されました。1211年（姫宗7）には耽羅は済州と改称され、1416年（朝鮮太宗16）には漢拏山を境にして済州市となり、統治のために牧使が置かれました。1895年には済州府が設置され、2年後には済州郡へと変更され、1913年には済州面が設けられました。1931年には済州面が邑へと昇格し、1955年には済州邑が市に格上げされ、区になりました。1979年には一道洞が一道一·二洞に分割されました。一道洞は法定洞であり、一道1·2洞は行政洞として機能しています。済州には済州警察署、農産物検査所、済州民俗自然博物館、自由会館、文芸会館、アリランデパート、新山公園、徳用病院などがあります。宿泊施設としてはオアシスホテル、済州パークホテル、アルプスホテル、東京ホテルなどがあります。主要な道路としては東門路と三成路が通っており、神仙路がこれを縦に貫いています。また、12番海岸迂回道路が通っています。",
    "QA": [
        {
            "question": "洞の面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "洞の面積は2.50平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "洞には何人の人口がありますか？",
            "answer": "洞には4万5286人の人口があります。"
        },
        {
            "question": "洞の東側には何と接していますか？",
            "answer": "洞の東側には華北洞と接しています。"
        },
        {
            "question": "洞の南と西は何とつながっていますか？",
            "answer": "洞の南と西は二道洞とつながっています。"
        },
        {
            "question": "洞の北側には何と接していますか？",
            "answer": "洞の北側には建入洞と接しています。"
        },
        {
            "question": "洞の元々の名前は何でしたか？",
            "answer": "洞の元々の名前は耽羅国の都でした。"
        },
        {
            "question": "洞はいつ高麗に併合されましたか？",
            "answer": "洞は938年に高麗に併合されました。"
        },
        {
            "question": "洞はいつ済州と改称されましたか？",
            "answer": "洞は1211年に済州と改称されました。"
        },
        {
            "question": "洞はいつ済州市となりましたか？",
            "answer": "洞は1416年に漢拏山を境にして済州市となりました。"
        },
        {
            "question": "洞にはどのような施設がありますか？",
            "answer": "洞には済州警察署、農産物検査所、済州民俗自然博物館、自由会館、文芸会館、アリランデパート、新山公園、徳用病院などがあります。"
        },
        {
            "question": "洞の宿泊施設にはどのようなホテルがありますか？",
            "answer": "洞の宿泊施設にはオアシスホテル、済州パークホテル、アルプスホテル、東京ホテルなどがあります。"
        },
        {
            "question": "洞の主要な道路にはどのようなものがありますか？",
            "answer": "洞の主要な道路には東門路と三成路が通っており、神仙路がこれを縦に貫いています。また、12番海岸迂回道路が通っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 388,
        "QA": 400
    }
}